澳門律師公會主席冀大陸勿強迫12港人認罪

12名港人因涉非法越境被扣深圳鹽田看守所，其中一名被扣人士、港大一年級男生郭子麟本身據報持葡萄牙護照，但在中國不獲葡萄牙領事保護。澳門律師公會主席華年達關注各人被拒接觸律師，強調所有羈留人士都應有權獲得法律意見，並希望大陸當局不會強迫他們作供。

華年達說：「根據報道，我關注他們不能接觸他們選擇的律師，這不是澳門和香港、和其他地方的做法。我不知這是不是中國法律，但我的印象是，這在中國頗常發生。」

他表示，不肯定各人會否觸及內地國家安全法規，但希望在訴訟過程中，不會出現大陸曾經出現的強迫認罪。「我希望他們不會被迫作供，而是根據自己的意願而提供證詞。」

在香港，大律師公會主席戴啟思表示，香港政府及家屬應該向大陸當局反映，被捕港人應該有權見律師，而大陸當局應解釋為何根據大陸法律下，被捕人士不能見律師。

律師會會長彭韻僖回應說，希望在大陸法下，當局可用更高透明度處理涉案人士被捕及扣押，做法會更可取。

香港政府應該向大陸當局反映

呢個澳門人咁有風骨ge

綁架華年達案發生於2001年2月28日，是自澳門特別行政區成立後首次有大律師被綁架的案件。案中綁匪在澳門西灣擄走正在駕車途中的澳門資深大律師華年達，並將其收藏在馬交石山一座高層大廈的單位內，且對其進行虐待。

被綁架的人質為澳門資深大律師華年達，生於葡萄牙里斯本，曾擔任澳門律師公會主席、澳門立法會議員等職務[參 5]，也在澳門為葡萄牙社會黨創辦分支組織；故在澳門和葡萄牙也頗有名氣[參 6]。

係連登講澳門

佢有葡萄牙國籍，係澳門人，中共告佢偷渡 佢都好難唔認罪

連澳門律師都有骨氣過港共政府班垃圾

推

澳門律師界好多真係葡國人黎
佢地發聲係唔會怕中共

桂敏海係瑞典籍公民 隨時被入籍中國

push

點止認罪, 遲吓仲會拍片上埋電視玩讀稿認罪, 支共大把嘢可以玩

律師會會長彭韻僖回應說，希望在大陸法下，當局可用更高透明度處理涉案人士被捕及扣押，做法會更可取。
連呢條垃圾都咁樣講

新彊人: 我思想有問題所以先會被送去再教育營, 感謝政府....

要搞到你認錯好易, 你唔肯認事後私刑玩殘你

呢條友經常彈出彈入
咪撚信

大家唔該簽署同喺 Facebook, Twitter, tg, whatsapp 等等廣傳呢個 petition：

如果呢個 petition 喺2020年10月12日之前收集咗100,000個簽署,白宮就必須對此作出回應。呢個 petition 請求特朗普團隊去制裁嗰啲拘捕,扣留同剝奪十二名香港人法律權利嘅中國官員同其他相關人士。咁會對十二名香港人嘅處境有莫大嘅幫助，所以懇請大家提供協助。謝謝
=====================
大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴

[/orange][/u][/b][/size=1][實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?